有冇巴絲做緊Business Development 工？

sales

BD = 不斷搵新客嘅Sales。
Sales = 有機會係做Account Management, 亦同時有機會係搵新客。

最好問翻間公司detail。

sales
自問毒撚就唔好做

Sales=銷售
Marketing=營銷
BD=介乎sales同marketing之間

Business development,顧名思義，係負責業務既發展，咁何謂業務發展？呢個可以係一個涵括好多function既position. 廣義d講，sales同marketing都可以係business development 既一部分。

但點解會仲有個職位叫BD? 首先要講，一間企業既發展計劃有分長、中、短期，而所有公司既ultimate goal只有一個： growth. BD既責任就要以公司既立場鞏固或者增加營利模式。舉例，7仔以前淨係收八達通同現金，而加會收Applepay, wechatpay, 呢d就係BD既一種。當中要做既野有好多，要做business plan,要計ROI，姐係投資既錢要幾耐先回到本。假設公司拍板同applepay合作, implementation 要洗幾錢？裝左之後賺唔賺到錢？會唔會影響operations? etc... 而且仲要同合作方傾細節，同legal夾contract, 同marketing夾宣傳，分分鐘仲要做埋PM manage IT既timeline, 令成個project可以如期推出。

成個過程就係一個業務發展既流程。

以上係正統既BD需要做既野。不過呢，而家大部分公司為左想offer一個好聽d既title出街，基本上市面99.9%既”business development”工都係sale屎工 唔確定個role要做咩既，我建議你睇清楚人地個JD寫明要做d咩囉

唔定，要睇你咩公司。

樓主
BD=B2B Sales
唔洗理其他留言

Account mgmt 可以跟或者冇客跟，只做internal coordination, 安排公司內部會議

如只做內部，人工唔高得去邊

如你邊一個有經驗的hire, e.g BD director 可以好高人工

sales行行唔同，點答你

你不如問清楚係咩行業先

Follow舊客一係account/relationship management

但佢連JD都唔俾你既話，小心係保險/傳銷

（經agent請人100%有JD, 你問佢佢一定俾， 唔通公司做咩都唔知就見工咩）

你試吓從老細角度出發去諗，請一個業務發展嘅人返嚟究竟從乜嘢角度去用先幫到公司

先撇除所有中國人老細要用盡呢個人嘅心態

小小貼士，最緊要領悟到公司嘅賺錢位喺邊，跟手就去craft 一個business game plan, 如需要有乜嘢人幫手去令件事成功，溝通係好重要

所以其實BD role都幾似 project manager

做緊bd team 幫人打雜

巴打做邊行呀？
洗唔洗自己搵客㗎？

條team得三條友
兩個大既搵客，少少湊客
我就主要湊客

中資？

關咩事 行內知識仲緊要